【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#15

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

竟然1001

未過菲律賓已經15帖

應該仲係到呀 上年又搵番出黎玩下 聽日開電腦搵下再比你

#10

留名

難得好質素 聽晚開始就唔知會變成點

聽晚預報： 一句講曬10號未

你班氣象膠 笑撚死人
一定係咁
其實想研究下究竟波台既朋友們 究竟咩心態

聽日早起個個可唔可以幫手係九點時段cap番個分析過嚟

cd rom lm
辛苦晒咁多位大佬

早會過後先啦

每次要呢個時間先正常討論

UK可唔可以笑到最後

諗定對白

強化版黑格比

0300-0320 係向東北角飄去

45度角的緩慢西北，話說機構好似無預到變咁慢

睇黎擠壓副高效果都幾明顯

新手想請教吓高空反氣旋同颱風的關係，係咪每個風都可能會有自己嘅高空反氣旋，同埋會對佢嘅強度同埋路徑等等有咩影響？多謝指教

副高對碰中

東面既南風一直推去撞北面既副高

哈
有人係line 谷度唔妥我又唔出聲狗縮
淨係識走來呢度9 up
我幾時講過自己識得人多
哈哈 屌完閣下識少少扮代表
拎百里嘉驟雨當副高形勢
好似開心大發現咁
CD Rom 唔知頭唔知路
衝埋去虛心求救 擦存在感
嬲嬲豬就反話我要擦存在感
小學雞行為之極致
得啦
知你最威啦 至叻叻
借颱風追擊來公器私用
歡迎繼續

山竹的颱風結構如同教材級完整，風眼約30海浬大小，即約55.56公里，如此距離，故香港最西面屯門至最東面西貢的直線距離更大，換言之，單是山竹的風眼，已經較整個香港面積大。

相信個風眼會繼續增大？？

喂 大蛇 幾時寫下分析？

怕增大後，撞山對結構影響仲大

有冇知道山竹係咪歷史最大面積風眼
網上揾唔到資料
淨係揾到風速

唔夠人講又要大字標題
邊個笑人職級低呀小學雞

12Z一報幾大數值基本上統一咗係湛江，先前較東既ukmet同gfs向西修正，ecmwf向東修正

127.5E 15.5N

有冇數值預到而家呢種 都唔知算唔算慢溜既情況

1. 其實唔慢，我自己出18z德法分析嗰陣係定15.2N 127.9E，而家已經15.5N 127.5E左右
2. 單睇主觀機構預報既話，00z要到15.8N 126.8E左右，其實應該唔難

上年隻奧鹿

應該好似無，呢個時候應該均速西北西先岩

哈哈
有人柒左
就反話人唔夠講
乜料啊
哎喲喲
係咪傷害左你弱小心靈姐
只係識係度聲大大
係line 谷就唔出聲靜過鬼
真係威過威威司令

未必最大，但好撚大

Line群好似靜左好耐了 你地係咪嗌左交黎呀？

之前都陽江 而家去埋湛江

一般黎講成熟既颱風高層都有高空反氣旋，反映一個颱風流出既情況，對颱風強度係利好既因素。

HKO愈調愈西

多謝！喺呢度學到好多嘢！

北呀

講埋呢次唔再講 同大蛇講野真係好驚

其實唔知哪裡來的內陸雨區 係中午過後先爆出黎
唔知佢算熱對流定係點
咁見到呢d既時候 就會諗起副高勢米下降 所以對流先會生成 咁係副高強勢支配下係唔會有回波出現
你要話我既 得 你咪講你個理由出黎 大家傾下 交流下 同埋我從來都冇話過識呢d野
我提出果陣 百里嘉已經移左去湛江一帶 我又真係唔明點解會屬於係佢既驟雨
有時有小小細微既野 都會令討論質素同風氣變得唔好
呢到唔係香討 你唔係版主 呢到唔係你話晒事 唔好同我講乜野公器私用
冇錯 你係到打滾得耐 但唔代表你可以係到蝦蝦霸霸 大字標題 成日搵野黎嘈
到最後 不如你解答下我 點解你會認為呢堆雨區係百里嘉既雨區

果條友不嬲on9仔 成個風post 最on9就係佢 仲on9過d假膠

你又答唔出 何解係佢既雨帶
你又話我鳩up冇依據
咁咪大家繼續當大家鳩up囉

咁又唔可以咁講 大家學術交流下 擴闊下知識都好
我就真係未見過蚊型風暴 驟雨可以遠成咁

講埋呢句
我就唔係刷咩咩存在感 根本都唔會有人識我 我都係近呢個post先出現 要刷存在感就學班波台手足咁啦

唔識睇圖
咁即係會唔會打到正？

唔知內情但係希望放下罵戰，談多d有營養資料

唔係就返高登

4年前港台做嘅呢輯紀錄片我覺得係幾好睇嘅
搵左台長過去講嘢

唔使打正,齋風眼都40-50km，風圈大，200km hi 下都吹到pk

大交合0300定位 15.3 127.7
0500定位 15.5 127.5

西北

27W 百里嘉 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km
#5 CPA TO HK：167km
#6 CPA TO HK：193km
#7 CPA TO HK：176km
#8 CPA TO HK：195km
#9 CPA TO HK：187km
#10 CPA TO HK：163km
#11 CPA TO HK：146km
#12-#17 CPA TO HK：passed
#17 FINAL WARNING

CPA TO HK：150km(S)

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km
#28 CPA TO HK：254km

EC 預報天文台有成十個鐘有颶風陣風

長洲更差唔多有持續颶風

好誇張

好大隻眼

上面天文台個張係gfs
呢張先係ec，一樣係長時間颶風陣風

3個鐘前

西北緊？

TY 1822 (Mangkhut)
Issued at 21:45 UTC, 13 September 2018

<Analysis at 21 UTC, 13 September>
Scale Large
Intensity Violent
Center position N15°35' (15.6°)
E127°30' (127.5°)
Direction and speed of movement WNW 20 km/h (10 kt)
Central pressure 905 hPa
Maximum wind speed near center 55 m/s (110 kt)
Maximum wind gust speed 80 m/s (155 kt)
≥ 50 kt wind area ALL 220 km (120 NM)
≥ 30 kt wind area SE 850 km (450 NM)
NW 650 km (350 NM

一早講左唔會打到正

NW/NNW

分分鐘一入800km就要掛3號波

Lm

以下將對EC 13/12Z & GFS 13/12Z預報稍作說明.

▲EC ENSEMBLE 13/12Z & JMA 13/21Z PSTN.

▲EC DET. TRACK 13/12Z & JMA 13/21Z PSTN & H8-IR LOOP

▲EC DET. TRACK 13/12Z ENLARGED

EC 此報認為山竹將在14/16Z左右登陸呂宋島,比上報預計稍早.
並在15/00Z左右進入南海,與上報接近.
EC認為,本港將在15/19Z起逐漸吹起達烈風程度之持續風力,與上報接近.
並在16/00Z起令本港南部吹起達暴風程度之持續風力.
預料山竹在16/05Z於本港之南南西約225公里左右掠過,比上報較接近香港.
根據EC預測,本地時間17日日出前香港已脫離烈風圈,與上報大致一致.

▲GFS ENSEMBLE 13/12Z & JMA 13/21Z PSTN.

▲GFS DET. TRACK 13/21Z & JMA 13/21Z PSTN

GFS此報認為山竹將在14/18Z左右登陸呂宋島,與EC大致一致.
並在15/04Z左右進入南海, 比EC預報較遲.
GFS認為,本港將在15/18Z起逐漸吹起達烈風程度之持續風力.
並在16/06Z左右令本港南部吹起達暴風至颶風程度之持續風力.
預料山竹在16/14Z本港之南南西約170公里左右掠過,比EC預測更為靠近,時間亦較遲.
根據GFS預測,本地時間17日日出前香港剛好脫離烈風圈.

湛江 GG

好撚堅

不能同意更多

利申：由舊登追到依家

等kma 00 出左再睇睇

成晚好慢咁由15.5N 137.5E 行到 15.7N 137.4E

西北北

如果keep到，西北北，條track又要改

如果預計明天下晝六點吹烈風，咁即係廳晚活動都要取消

我住近海d屋 平時都水浸

我星期日係咪出市區租酒店住好d

依家路徑睇 夜晚3號風球機會好大

租

就黎上到16N

如果keep到多半日，應該係偏離各大台既劇本

越來越偏西行，有機會400公里都唔入

我講緊相反

5555555

星期六要租

歐中估到126.6先上到15.7
但係而家127都未過已經上到15.9

一到後半夜就開始轉西北北有啲驚喜

繼續溫馨提示
善用完全封鎖功能並完全封鎖 唔想返工，世界會更美好
沉迷賭博，倒錢落海，戒賭熱線 1834633

其实西北/西北北路徑維持接近7小時了

唔想返工真係特級煩膠 完封之後追po順左幾多

1 2點果段時間接近平西喎

12點後

我成晚無訓mon住

d親戚本來約左星期六出去食生日晚飯
琴晚打黎話要照食...點先可以阻止到佢地...

點呀 平行時空呀？ 咁又有16n既 今朝訓醒點解大交西調左

黃昏應該都未太差

一朝早，特别多痴線佬，懷念昨晚

3個鐘內向北0.4

行北多幾度啦

天 氣 概 況 ：
在 上 午 五 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 北 緯 15.5 度 ， 東 經 127.5 度 附 近 ， 其 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速 約 為 每 小 時 240 公 里 ， 預 料 山 竹 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 呂 宋 一 帶 。

睇下215.5 果時去唔去到16.8

但一食就應該食到十點幾....到時會唔會已經橫風橫雨
因為我地本身住土瓜灣 佢地約到去梨木樹佢地屋企食....
我地返屋企都要轉兩次車...

1點

2點

咁樣叫西北？

山竹在凌晨採取較為偏北的路徑移動，若偏北的時間較預期多，其對香城的威脅會顯著加大。

係125.5

十點幾應該就

喂
一模一樣既case既
阿公生日，去佢黃大仙屋企食
本身我都問過，話打風
有另一個阿姨同細舅父都話睇情況取消
但二舅父堅持要食
因為佢住同阿公同一條村
佢咁係whatsapp group放哂圖
又話星期日晚先最接近
dklm其他親戚有大有細
又荃灣又元朗又上水
都唔諗下人

正北嚟？

理論上星期六晚影響唔大

同你地講個笑話
我樓下管理處本身今晚開業主大會
早兩日出通告話因為議程多，驚打風，取消左

睇經緯度
個風永遠都係置中

直接唔去就得，無謂令自己不便

215.5

照食啦，唔放心就聽日睇天文台再決定
掛八號波之前實有足夠時間俾你返屋企

明明北向量明顯係3點後嘅事
話鳩人痴線
眼訓就早啲訓啦

淡友唔見哂

利申 睇好西南去新加坡

上面已經有個

期待已久既北向量終於出現 好感觸

多口問句，咁既情況真係有咩感觸

利申：cdrom

咪又係打海南

已經比歐中估計北一截

集會完就會有一堆

突然好多小朋友，夠鐘番學啦

聽cctvb新講 大澳居民好危險 所以我喊定

北向量比預期多幾多到

補返前幾日d北啫。假象嚟嘅呃我唔到

應該過多兩個鐘就到16N

第二個心理關口可能係到18N果時喺邊個位置

一陣睇淡友會話北到上日本 龍門任佢擺

以宜家速度會岩岩好避過

近一個鐘好似繼續西北
天涯海闊：16N 就登陸呂宋

我想睇佢有乜反應

淡友:北太多，去台灣了

全部都預計之中 技術性反彈

我係去d村屋bbq
不過我話咗唔去

到時佢咪話直上福建

爆左細角就係咁嗌角大

佢係唔會有反應

自動導航修正中
都係穿巴士最慳油

要搭巴士最少上到幾多N?

18n

有巴士專線唔行行山路？

全球央行減息淡友都繼續沽貨

每次打風 唔理個風打唔打到
睇淡友嘅反應就最好睇

18一樣撞陸地

呂宋=屯公
巴士=欖隧
台灣=荃錦

呂宋係下路

即係起碼上到19？

淡友依家睇淡既理據就係有人睇好

上到18都已經一地眼鏡碎

唔洗，約18.3/4
但18已經遠超依兩日既預期

其實颱風有冇行雷閃電

過一晚就已經16N

陣間0800 hkt 果報應該好睇

啱啱起身，好似行得唔錯

爆對流個啲位好似有(？) 之前韋爺個次見過有閃電

首要目標係只登陸東北角

召噢天涯海闊，如何16N登陸吕宋

收菲律賓皮開心過打過黎香港

行得咁快

一瞓醒北咗咁多

擦邊算唔算登？

我屌 成千公里已經食下沉

Btw點解大交仲未調整番個預測路徑？

擦角已經好過剷落呂宋山區

未到8點

算

未到10點

擦邊算係淡友同非淡友雙贏

kp住西北有望擦角

幾時10號？？

前幾日過左啦

其實副高係咪東退 所以先行北咗？

睇返呂宋嘅等高圖，東北角都有部份有成500-1500m高

唔洗留言 serve 啲 on9 仔，leave them alone

個風行得快左咁多

東側副高南伸 有錯請指

加上西環副高西退左d

東側副高南伸
西側副高西移
北向力增強
shd be

咁靚仔既風撞山唔抵啊 北啊北啊

好靚喎
大自然就是這樣

正苦好似已安排點走

成個菲律賓唔見左

天文台：明日氣溫最高35度

人地都還左唔少條命啦

點解有人話快左好多
又有人話慢左？咁其實比預期快定慢
唔識野想請教下

巴打點睇呢班機 #

日期 9/17/2018
時間 23:35-02:05
航空公司 香港航空
Flight number HX0623
起點 首爾
終點 香港

好驚返唔到嚟

風未到先食左下沉

錯post

你預走唔到多喇
搵多日酒店吧

唔係慢咩?

我心諗。。。我眼花呀？!
西北北唔係仲近左咩

聽朝先撞賓

原本ec預個風呢個時間已經去到126.3e

就來到日際變化

準備了

淡友全面進場

留名睇嗌北

以有morning shock

morning shock

等hko new track

住高層樓層既巴打如果住係受當風既方向係咪有機會吹爆玻璃窗？

高壓趁機在山竹 南方西伸 不排出中正巴士海峽 北偏明顯路徑方面 8點正報渴望修正

yes

已經上到大概 16N

點解成日覺得個風最後會係虎頭蛇尾

中層樓層都會一樣嗎？

問佢係咪一定要食 ， 係就book定下次 定食解慰酒

中層好啲
愈高愈食風

快左喎，之前預期星期日上午最接近，依家變左星期六晚上至星期日清晨

瞓完一覺由15N上到16N

過去一晚之內利淡因素略有減少

原來如此
開始擔心住高層既巴打們

唔撞山西登可能呢世都唔使再番工啦

不嬲都講到明星期一個風走左

其實用咩準備判定佢行得快定慢

咁易咩

其實16n係咩意思？

行北Ｄ，淡友沉默
行西Ｄ，淡友扯直

我發覺

搵我？

同預報速度比

調返轉咪一樣

北緯16度

行北 淡友都係話平西緊

經緯度

上面巴打講 18.3/18.4 就唔會撞菲律賓
直接過巴士

風眼成功置換
有得見最後一段增強期
唔知有冇機會見160kts

西到咁 比盡一號波

淡友請繼續進場，唔好比好友燈

打風都有好友淡友on99

lm

有條友好得閒咁逐個cm負皮

點都有3號啦 8號就要睇會唔會轉向 如果同預期一樣400km行過應該有3號

牛市買熊？

槓桿大嘛

Cdrom學野
由#1追到#15
日頭既時候 已經分唔出邊啲係假膠

等睇連環打靶

係我眼中只係分左理性分析同9upper兩種人

準備集會 係多啲膠

0800有定位未？

啱啱訓醒 北向如何

玩狼人咁

正西北就坐巴士，未來12小時好重要，post應去得好快

又唔吹中

Keep住正西北就可以cut返入巴士線？

難d啦邊轉得切

應該擦東北角

仲諗巴士？

Mo la mo la

仲想話有得睇超強颱風吹香港

只可以話...香港係福地

已經到雙白線，cut唔切

菲律賓預報圖靚咗好多
值得留意，菲律賓唔當山竹係super t (220km/h，菲律賓標準)
而家菲律賓評山竹風力係205km/h

連登仔追風 想個風偏向北 就定位係北風牆

想個風偏向南 就定位係南眼牆

有無實質數字數據睇到

剷少少上肩位 ok 啦

感謝巴打，學到野了

風回露轉

Ｄ廢老成日依句

想問巴打我住柴灣 屋企面向南面會唔會大風到爆窗
聽巴打講今次好似吹東南風

要搵一幅有EC預報定位嘅圖，之前有巴打post過
然後對比返雲圖實際位置

呢D強TC直接雲圖定位應該不會炒車嘅

天文台仲未報八點個報
係咪改好多

唔解釋咁多，只可以講句，香港唔會永遠都係福地，防災意識一定要有。

心理追風

最大嘅黑天鵝係呂宋會唔會有背風渦

食少好多天災已經好好啦
又無地震，暴風雪
係得台風，但又有台灣菲律賓同你擋咁多

我都係柴灣友

買定野準備啦

星期6晚約左人食飯, 是咪應該cancel

根據分析 日間時間會平西

大家早晨

大交合派比安定位大法

日更淡友上風
晚上相反

早幾年仲有定位刻意留北

上面答左
當風方向爆窗機率高喎

吹左去雷洲

大交合啲人遲咗返工啫

點解大交合更新咁唔準時

爬完文明咗點解西登破壞力會勁啲
同樣道理
請問呂宋中親係咪次次都係西北風打落去？
唔怪得成日風暴潮

諗緊點寫乍下話
隻山竹又彈出又彈入

9up分析？
我都識喎。
根據分析，夜間個風入左黑洞，在灣仔防空洞再次出現

當低壓區增強為熱帶氣旋，天文台會在兩小時內發放該熱帶氣旋的路徑、分析位置及中心附近最高持續風速資料，並會在其後每天更新兩次，分別在香港時間10時及22時，即在觀測時間後大約兩小時。

阿哥，佢三面環海，開邊瓣都死架啦

近呢個鐘都係行西北多點解各大機構條預計路線都係南壓

東北至西北係咁吹落去 同埋佢係海中島少不免四周圍都有風暴潮

每一次見到人話因爲好想有個假而想個風嚟就好撚嬲 完全無防災意識同個人好唔成熟

快d北上呀求你

佢個位點都係硬食

其實呢個風有別於其他
內力強大到壓走副高
呢個咪天文奧秒之處，太多變數

負評=假膠

認同 如果個個都係劇本咁
邊有人去追

壓到變型姐，未至於壓走
同埋副高南壓係因為西風槽同南高一齊做野

條軌道越黎越偏了

唔係東登勁過西登咩？
西登有山頂，東登由海邊直吹香港，但點解上邊巴打話西登勁d?

可能有朝一日真係可以100%預測到
AI愈來愈勁

屌17號日出就離開烈風圈
毒果又贏一仗
屈能到..

弱左少少

Apps： Living Earth

你個名

應該8號都慳返
香港01好波

訓撚醒未呀你?

你調轉咗

爬文啦
東登由海邊直吹香港都係得出

東登吹西北風 西登出東南風 你自己諗下

好聲好氣問都比人串 笑死

唔係唔得，而係要超多資訊再學習分析既

如果全部都跟預測
唔洗追風

你concert 錯左
麻煩Google 西登東登再睇hko解釋

有個傻仔好晨心 個個留言比負訐

可以唔洗再討論

你有生之年都唔會做到

NW NOW !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

可能今日佢morning reading可以用電話

可以開始討論射唔射波好

明白 自派1打膠

都唔算串呀嗎
咁都要睇睇地圖架

唔只一個

成個post得一個bot咋嘛

有無巴打可以簡單講吓日際變化
睇完網上解釋一舊雲

升溫同日夜走向（西/北）有無直接關係

麻煩學好d英文先啦 concert

杏花邨啲車主開始揸走架車避風未

你都要有足夠海上探測確保initial無錯先得

貼完都見到7左

短暫西北跟住平西就同劇本無分別
上面有人見行左陣西北就要改路徑 咁一日至少要改十次

車主話日本車是鳩旦啦，林寶就揸走先

大約18.5N？

你可以串人英文
但我諗巴打既氣象知識有幾深呢度追開post既都知
唔該你尊重返人

大交合仲未更新路徑？

10點

都嗰個句 7左我會認
誰人無7

各國既預測差距只有 25 KM

不嬲十點先貼八點路徑

cma繼續維持原判

北

上年好似浸左架林寶喎

持續西北就或者有需要嘅
短期波動就算啦

最重要係有無跟上報劇本姐

所以咪醒囉，貴既走平既留

撞呂宋就梗 差在會否擦角貼住北部過菲

cma大陸既糸唔想吹正啦死多37人又扣花紅啦

睇返雲圖岩岩6個鐘係持續行緊西北

唔好理各機構or 大交合改唔改預測路徑 呢個時候個風實際點行先最重要 每0.幾n既北向量都對將來登陸點好關鍵 好友望佢北多d好過

日際變化應該講緊強度方面
同走向可能無咩關係

係我問嘅
我之前唔知北半球嘅風一定係逆時針吹
以前純綷以為賓仔落後先次次咁大獲

暫時同ec預計差不多無明顯偏離航道

11/Sep

14/Sep

對照圖

咁都好嬲 真係好撚成熟呀你

北呀小醜神

Hko未開工??

集氣 西!!!

拿拿臨巴打

Molamola

如果過左賓賓仍然直行NW
就直打香港了

同廁所水一樣
南半球掉轉

日間淡友平西，好友夜晚就西北.

我感覺污雲密佈

點解咁多連天文同氣象都搞唔清

專心望後面啲女女好過啦，醒神啲

明天下午就到24小時警戒線...............................小心小心

屌，乜真係有人care 架？

CAT 3 晾過香港 好危險

因為香港叫天文台

你14號張圖同我哋收到嘅差不多，cpa 香港121nm

乜真係有人用正負評做 sorting 架

香港叫開天文台

點會cat3 到左菲律賓肯定減弱

睇住JMA先

仲有理性9up

過完菲律賓預抖太概有熱帶低氣壓既強度

其實短期波動個定義係咩

過左賓賓 先 CAT 5-->CAT 3

直吹香港就玩完 時間短 但殺傷力最大

股票咁

星期一上午可能仲有8號???

6小時內 要6小時前後2點拉線就知行緊咩方向

Fatso巴

邊到睇快咗，今朝都仲報緊最近係星期日下晝

最近係星期日清晨喎，24小時後咩風都走哂啦

姐係多個六個小時無變就唔算短期

痴線個回覆出咗五秒都冇就有負皮
啲人真係好得閒

好多人9up

等我觀個星 轉頭話你知個風點行

西遠少少 又食個風假算啦 直襲香港都咪話少野

北呀求下你， 想比大自然結束我生命應該唔駛落地獄

聽朝會唔會3號

邊有可能

日際變化
朝早上完早會未夠鐘上堂特別多小學雞

行慢d咪有機會

btw，好耐之前有個風由東吹向西，第1次吹香港掛3號波但入咗內陸走返出海兜個圈，第2次就吹8號波，有冇巴打記得叫咩名

獅子山？

07帕布？

個啲人唔知個 09 唔係 HKT

帕布？
07年
當年同另一個風(好似係百合)有滕原效應先咁行

韋恩

跳出跳入
吹呀？

應該已到16.2

應該係講07年帕布

等我又試下係咪咁快有負評先

16.2N 126.8E 08:50肉眼定位

請負評我，快

我睇嗰報係12個鐘前出寫cpa係16/07Z，上面條友想同我哋話12個鐘行快8個鐘咁勁？

2007 帕布 果幾年香港風季都幾頹廢
2004至2007 兩個有八號波的熱帶氣旋都係得第二級弱雞強度熱帶風暴
不過2006有個派餅乾搞到hko俾人鬧到狗咁

唔夠半分鐘已經有兩個

仲有吹到好撚大嘅珍珠

係8個

百屌山竹北
百屌成材

好想出果張圖形容上幾年果個風

快點負評我

今年唔係都有個彈出彈入左咩？

百合係01年 同當年吹去日本的颱籐原 係東海向西南移動直襲台北 之後係台南出海重新組織定位再直撲廣東東部

個堆人究竟要幾無聊先可以mon post逐個cm負評

超 強 颱 風 山 竹 的 外 圍 下 沉 氣 流 正 影 響 中 國 東 南 部 。

貝碧嘉

重有一個，成廿年前，入曬廣東再U-turn 出海

屌你老母馬德鐘

淡友進場

北到去台灣

係喎

block住左點上

應該都有幾十年前?

日本

北跳左咁多

行快d啦
唔好搞到星期一都8號波

俄仔

10幾條友mon住 我招正評

呢個post係咪有AI負評

2007 11年前

對流搞咩

800公里暴風圈 走都要1日時間

東側副高南伸，西側副高西移咗入內陸，北向引導力增大咗。

朝早啲po真係唔好追
晒時間晒數據

可能打到星期二

有bot

快撚到回覆完轉返入個POST到已經一粒負皮

係帕布啦

雖然韋恩條路徑型好多，但我淨係記得帕布

Block左一堆人之後睇呢個post暫時睇得好舒服

吠多兩聲

係我幾細過個陣打，但我今年先二十有一

仲要專detect邊個提負評

負評=精神勝利

放心，照依家個行走速度肯定落波

一睇就知有人專搞個post
個班attention whore都可能係有系統

風膠嬲嬲豬囉
邊個睇淡就負皮邊個 難怪咁多人批鬥氣象撚

btw 今日都幾多雲好難酷熱，高溫好大機會未必上到30.0度

今朝好明顯 邊個看好 邊個負評多

請好評

睇落應該吹得唔係好應
同快左 星期一可以正常番工

驗眼好喎

真係唔想星期一仲係8號

冇幾
九幾年咁，後尾玩到係香港前面停左係度再中出

1999 maggie

堅係有野學
特別係上個post果張北半球高空天氣圖
講左好多野由北極一路講到落黎去預測副高會變成點
一路都剩係睇駛流圖同風切

測試bot反應

星期一1340改發3號強風信

淡友見北咗咁多冇嘢好講
唯有負皮以解心頭之憤

Between 山竹繼續有北向量
肉眼睇已經差唔多 16.3N

北多左咁多

貼多幾張試下，d 女麻麻地

GFS 18Z 颶風覆蓋香港及珠海南部

望下我上面個cm幾多負評先啦
班盼風撚真係小學雞黎

同大家介紹 漸凍人

嘩屌好撚大

肉眼睇8:00- 8:50西北ING 淡友預備食屎!!!!!

來人，拎個沙灘波出來

真係有bot負評
一分鐘都無就五六個

好友淡友都有負評

咁更加要做好自己
帶畀大家更多高質討論

仲有80kts打中香港？

低汁圖多負皮人之常情啦

沙灘波係度

另外一樣實用既野-豬腰

加埋9:00圖 北北

無知果班淡友會話咁遠香港唔駛發8

持續有北向量
不過以擦東北角為目標仍需努力

西向定北向對香港都一樣大威脅

繼續向北升上走
唔好黎香港

首先child登仔入侵氣象撚學術post ，萬眾一心趕走氣象撚。
之後好友同淡友分裂，現在又懷念氣象撚

一路向北

一去到朝早 啲小學雞又出返晒嚟

等睇過多陣又平西架啦

到時你班盼風撚又潛

呢個烈風圈預計比平時TC大的怪獸,
豬腰範圍(入到某個位吹烈風機會率)最少要擴大多100公里

天滅賓賓國，報應

今日下午應該到17N

繼續燈

如果個風繞過菲國入南中國海的話 啲風唔係更強咩？

等真係撞呂宋東北角先好慶祝

可能中午就到

雙白線都照cut

又係9點堂lecture/tutor既時候嘞

擁有小學雞內心的大學牛心諗, 與其睇ppt恰眼訓, 不如上連登玩下野啦, 又冇成本
成日流流長, 又天地堂, 最岩上黎發洩

見到班友又J番 好快又燈

你見到颱母？

又番到日際時間

但係都好難趕到搭巴士lu

個風係Cat 5唔係講玩
香港人要比人教訓一次先得

大交合今次如果用豬腰
會唔會要用到10%豬腰圖
抑或烈風圈太大 只能睇實測轉波

審慎樂觀啦
好似早兩日咁西撚到仆街北都唔北吓真係好難睇好

最但氣壓得954會唔會預高左
定還是成個初始場仲係錯

搭巴士就無可能架啦
東北角當贏

幾時十號

入到南海會𨍭吹西南偏西

向西 撞呂宋⛰️ 去海南 星期日先打埋黎有撚用?😂

依家d連登仔咁廢堂都唔敢走

平西！平西！
對峰眼好靚

本身預撞呂宋後多北向
如果而家北多左
會唔會加強入南海後北向量？

16.4

使唔使搵定防空洞

圖？

天文台個概率圖幾時有新報

邊個懷念氣象撚
唔係回左家啦咩

穿過呂宋先睇睇向西定向北
話唔定轉個圈再吹菲律賓

對唔住囉我九點 lecture
不過開緊 iPad split screen 一邊睇ppt 一邊追風

5千人 戒J Telegram群

北係吹香港

但係點解而家一啲都唔覺得焗

大交合９點定位
16.0 126.7

沈日一直怕佢唔上，今日已經就黎16N

負評同一時間唔見曬
可能同一個人用bot搞出來

[url]尋晚凌晨寫嘅分析依家repost，我貼出來之前維持正常討論多謝合作

聽日先黎料

16N

天滅賓賓 西去峴港

比盡咪16.2
隻眼咁大攞中間呀大佬

我講完又即刻有返

Ｇ持

爭好遠，北風畀大帽山擋，西風有大嶼山同青山擋，對港內威脅較少
(HKO:其他區請自求多福 )

等夜晚先睇post算

⛰️⛰️⛰️⛰️撞山未🤔

我諗起暴雨警告嘅新界無人權

難怪當年大英祖國睇中左香港

個個留言都有負評

真係有bot

土爸咁早

唔知點解突然間覺得你除左成日覺得凍之外都算係咁

今次如果中大家咁諗 應該掛到10號啦

一定係bot 5秒都有負皮

認真問, 平日有D風係會行得好慢或者停留不動

但咁強既風係咪通常都會行得快架

500hpa

200hpa

500

850

前言

在過去12小時，300同200hpa層面可以明顯見到南高再次向西伸展，直接引導副高係500hpa南伸，包覆山竹附近海域
主要應該300hpa南高給予動力，高層面向低層面連接，帶來強勁位能輻合輻散亦能配合，令副高極其強盛穩固

同時，500hpa西風中亞槽逐步加深
西風槽相關嘅冷空氣前緣，早前已經係850hpa層面滲透抵達蒙古，大概+12就會make contact wif 副高西緣

正文

原位於日本海-西伯利亞嘅小型高壓閉合系統，向北跳越過極地同北美脊連接（極渦同西風系統有時會係極區滑動），成為西風北美段一部分，北美渦冷源更達-35度，相信蓄冷洩洪後會為北美州地區帶來秋季一次頗大降溫過程

此次高壓閉合北跳離場，令西風帶東亞段讓出大量真空，亦表示中亞大槽下游已經清場，隨時可以南下

而中亞大槽上游嘅東歐脊亦已經轉為平緩，歐洲冷渦不單輸入中亞槽，更直接同北亞渦合併，令其冷源繼續維持-31度

槽本身唔深，但因為之前講過畀高空南高擠壓，槽線無法拉深，冷空氣被逼向東滲透，所以不尋常地在地面東面蓄冷，冷氣團係槽線東移時率先發難，形成少數「槽線未到冷氣先到」嘅狀況（一般嚟講應該係槽前增溫，槽後冷空氣）

中亞槽現時已經蓄勢待發，等溫線更出現典型向後移，表示今次中亞槽強度甚高
預料槽線+12hr會慢慢加速東移，為東北亞帶來2018秋季首波頗強降溫

講番東南亞方面。
原本嘅南亞高壓，本身已經從東部型（青藏高原）過渡到中部型（印支半島）期間，間中出現波動返回東邊

南高早兩日暫時退場，離開東亞期間850hpa中東亞帶來並滯留嘅槽底輻合區佔據南高原有位置，阻截強盛嘅南高再度向下層發展
結果今日南高要係200hpa高層面先可以向東發展

部份model曾預測在500hpa南高同副高會連成一線，而導致集體大西調，而後又無事發生就係呢個原因

重點嚟喇，
南亞高壓係過去12小時係200hpa同300hpa層面再度向東伸延
並係300層面同海洋副高連接，兩個熱成高壓嘅跨層面連接令副高相當強盛，但又無處可去

因兩個副熱帶高壓系統，北邊依家係一大輻非常寬闊而且加深中嘅高空槽區，槽底輻合區亦集中在500hpa海洋副高嘅西邊，基本上無路可走
所以漲爆嘅副高係中低層面可以走盞嘅位置就只有向太平洋中部南伸，包括覆蓋山竹附近範圍

如此一來，形成現時7字型嘅副高
山竹東南方會有北風
山竹嘅北方會有西風

堅豎無責任喪心病狂預測：

係+36小時期間
山竹應會沿副高邊皮，以西北西路線，由呂宋中北部login，並持續採取西北西橫過呂宋北部陸地

山竹進入南海後，其時東亞槽及其相關之冷空氣應已抵達華北地區，強盛嘅副高西緣或會受東亞槽南下，在華中地區持續擠壓

東亞槽東移擠壓下導致副高邊緣梯度壓力不斷加大，山竹會與副高有如羅湖過關一樣出現更緊密擠壓
有利在~+36hr後撞菲進入南海後，重新擴展其巨大風場，甚至形成不對稱風場，向北面一些原本不在其對稱風場內的區域大幅擴展

進入南海期間，預料山竹會以西北西路線橫過南海中北部
在+48hr左右，山竹或會因與副高南緣緊密接觸而出現擴大北側風圈，而逐漸同華南緣岸陸地接觸

並或會在+60~+72hr期間，因副高西北緣持續被東亞槽打擊而出現緊縮，為山竹帶來更多西北風引導
疊加因山竹與陸地磨擦力加強而造成不穩定北飄

最後在南海中部先以西北路線接近華南沿岸；
並在登錄前以西北北路線，進入澳門以西200公里範圍內login

熱唔

風界球王麥包皮

西北風都阻得勁
一到西風維港就冇乜阻
天星東風西風一樣唔差

睇引導氣流, 夾係兩個副高中間(鞍型牆), 強如2010問號魚係南海仲係強颱級時一樣係龜速北上

幾日前

想問下副高係正常情況下點先會郁? 同一股副高永遠都會係到 定會消失? 咩情況會令到該地方出現副高?

你估真係渣巴士咁易扭軑咩

好涼

快慢睇引導氣流強度，多過個風本身強度

去咗西風帶果邊既，上到35km/h都見過

莫拉菲天星都係偏西風嚟料

明白

天兔東登後西移, 天星一吹回南風就大風到仆街

星期六帶啲小朋友要去偏遠地區上堂
黃昏先走得 會唔會已經好大風同危險

今晚食飯時間前後本豎會按需要更新人肉預報

過埋呂宋先見真章，而家變數太大

起身果然有啲驚喜

見到上面有人問颱風有冇閃電
成熟嘅颱風係無閃電嘅
如果你見到有係個風爆緊對流，暗示有增強空間

副高係地球尺度既現象來
唔會消失，只會隨季節北移南移，隨地表既環境東移西移

想睇山竹俾呂宋山脈開苞😂

謝謝分享

按目前預測你當係三號風力左右啦
但風速會好快增強

齋睇500東亞圖都夠
雖然會比較被動，但都可以略知七八

CB top 好似 55000ft

呢啲通常追左十幾廿年風

龍捲風個個好複雜

熱塔

圖上面可唔可以加返啲標記 等我呢啲新手一路睇文一路睇圖

唔一定，我見過64000呎，最少個雷達係掃到

增強得好快既意思係咪即係
當我黃昏先係個郊區解散
出返市區個時間都已經夠死

大風大雨 諗清楚

如果認為唔安全就最好取消，以防萬一

I mean 山竹
尋晚好似有巴打 post 圖

帶小朋友安全d好

星期六朝早行山 預中午2點落山
駛唔駛取消

姐係照呢加睇 星期六下午 三號既機會大？

建議你提早完場放人走

同問

帕布

會中暑

座山唔會走左去
但係命就得一條

小心中暑

南？

繼續西北，淡友好痴牛皮膠紙啦

好似係琴晚既?

就算個風未到，都會熱撚到仆街，自己衡量下啦，飲多啲水，小心中暑

你驚中暑好過

台壇果邊睇到, EC同GFS都預計長洲會錄得接近十號風球(118km/h颶風水平)的持續風速(110km/h)同有颶風水平的陣風

ec

ec_陣風

gfs

gfs_陣風

北向量就來快過西向

暫時行左幾個鐘正西北

應該唔會太惡劣，離香港最少500km，有機會落大雨，成人就當然冇問題，小朋友就小心啲or取消咗佢啦

16n

行多兩個鐘就偏離晒

只要個風西登 吹東風, 就得

話撚知你300KM/HR

星期日大約幾點會8號

你冇收到WHAT'S APP?

冇人知

係咪即係吹近左澳門

你預掛足全日啦

按目前預測係禮拜六深夜禮拜日凌晨
但講真太多變數冇可能答到firm

仲有5分鐘到10點報告

最新850圖
地面冷空氣本體已經加速進入蒙古地區
槽底輻合區繼續佔據亞洲屋脊區域，略有東移

成個東亞大槽相關嘅系統已經準備好頂撚實副高

星期一冇8號 寧願個風吹去第度

朝早d post真係好低質

氣壓梯度頗強

合理
btw早晨 瞓咁少

取消係最好，同埋就算唔大風大風都會勁熱，小朋友體力好難支持

副高抬貴手

早晨

差唔多啦要起身返工

其實答錯咗幾時掛波有機會負上法律責任

依家尚可做好人答個班真/假
稍後掛咗一仔大家請勿以身試法

WCPH31 RPLL 132044
RPHI SIGMET 4 VALID 132100/140300 RPLL-
RPHI MANILA FIR TC MANGKHUT OBS AT 1800Z N1518 E12754 CB TOP FL540
WI 450KM OF CENTRE MOV WNW 20KMH NC FCST AT 0300Z TC CENTRE N1606
E12554=

包含me

星期6晚約左人食飯can唔cancel好

你死唔緊要，咪撚累到小朋友啦
正一痴撚線 ，打風都要觀風 然後要人救，你哩種垃圾人種 上少一堂半堂會唔會咁重要呀？

搭地鐵is ok

西北係咪短期波動

有冇南海水溫圖睇？

你同我去飲十杯夏枯草

唔完全係

北左好多

剪走你隻手指功

咁嘅情況就真係要諗一諗...

好采呂宋東北角都有高山

之前預測去到 125 E 係 16N？

係

#563 repost jor尋晚凌晨寫嘅分析

以下資料只根據 EC 12Z 風場推算
EC 預香港時間 16 號朝八點香港南部開始進入烈風圈
預兩三個鐘 lead time，大概清晨時份大概 4-5 點會上八
因為來勢洶洶嘅關係，大交合大機會好似天鴿咁響前一晚已提及八號嘅時間

以上資料僅供參考

最壞打算就算比佢北到擦東北，只希望東北高山爭爭氣氣削弱個風7-8成就好🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

見到佢不斷北真係好心淡，希望之後西或西南直向量增加🤦🏻‍♂️🙏🏻🙏🏻

一切以交合官方為依據，請保持留意香港天文台的最新資訊發放並時刻用腦思考

打幾多號風球都唔緊要
只希望有水有電

利申 澳門撚

帶返個頭盔，風暴最新消息應參考大交合及各大機構發出之最新資訊

準備回到解放前

撞左菲入南海之後仲有咩變數

巴打好詳細分析 學到野

成日嫌呂宋太少山 如果成個呂宋都有幾十座玉山高度，或珠穆朗瑪峰嗰啲高度就爆正

呢個風太勁，冇人估到

巴打買左儲糧未?

在 上 午 九 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 北 緯 16.0 度 ， 東 經 126.7 度 附 近 ， 其 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速 約 為 每 小 時 240 公 里 ， 預 料 山 竹 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 呂 宋 一 帶 。

125上到 17N 真係未必冇可能

撞菲位置同撞菲路線決定對港澳影響有幾大(撞呂宋東北角就減弱幅度較少, 係南海強度較高)

紅色虛線係咪代表變化位?

越過16n

人地美國食個d 風下下食正仲勁
香港澳門有菲律賓頂一下已經好好彩

人地菲律賓食個d 風下下食正仲勁
香港澳門有菲律賓頂一下已經好好彩

人地美國賓仔

明明北緊
班淡友死都要話西緊

東亞槽個冷源比預期行得快
睇下下晝駛唔駛再改預報

可能要再改 睇住先

真係北

依張圖以前讀書見過
睇完啲記憶返曬黎

完全封鎖哂既人表示唔知你講緊乜

但現在駛流是這麼回事呢…

真的會再北？只是短期波動而已吧？(當然未睇西風糟會否打擊副高..)

短期目標
125E上到17N

就算比佢西北多一陣，只望之後西返都仲有機會挽救，集氣西、西、西🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我都係，我睇到啲留言好正常

仲行緊西北!!!!

淡友要落超市買定水啦!!!

你好攪笑

紅虛係等溫線
你見到等溫線落後 好似遲咗半日咁
因為氣壓變jor（冷空氣本體），向東推進之後該區氣溫都會大跌
呢個就係大槽深唔深，勁唔勁嘅指標
如果等溫槽跌得夠後，代表該次冷空氣過程強烈

駛流圖未能完全反映氣壓同環流即時變化

啱啱都想post呢張十二小時後的高空圖

似乎睇到副高有啲東北抬(12小時後)

紅線係咪西風糟？請指教…

同時青藏低壓會唔會對26W有影響呢？

請指教.

謝指教
LM學嘢

如果而家仲係14.5N就好了

隻眼又幾能靚喎衰鬼

HKO預計佢入南海開始不斷減弱
所以一上岸即L

希望個風最起碼hi到呂宋東北角開一開苞啦

sory原來你quote 850嘅圖
同一樣咁睇，但我上面寫係500圖嘅判讀方式

850就純粹睇接近地海拔1000米嘅溫度
每條紅虛都有個位寫明個條紅虛代表咩溫度
即佢框住嘅範圍內就係個個溫度

個L係毒撚黎

知漸凍人你出盡力燈緊啦

星期一唔好再打la

再一次完全被無視

hko估入南海維持195km/h

少少題外話 原來我入到嚟之後封鎖咗 25 個人

諗起一句話: 修橋鋪路無屍骸.......
毒撚

比起之前預計佢205或再高少少入南海已經弱咗...

想問吓點解個風越行越快既？
本身喺太平洋時明明行得好慢
但果時都已經係超颱

毒L 黎架

如果最後真係只刷東北角⋯

玩撚完,
又吹唔正, 又減弱
垃圾

西你老母呀 我下星期要去越南做野

買左 啲人搶水搶到世界末日咁

我接近40個

星期日就算吹正都係把撚

唔好咁話毒L 啦

早幾日涼爽左果個東北季候風消退左? 要睇邊個高度

屋企仲有個細嘅 大人唔食個細嘅都要水開奶
好撚擔心 追左成晚post

再偏西北多6至8個鐘就成真

關我咩事

睇下1140果一報應該開始有眉目。

睇咗高空同駛流圖似乎副高有跡象北抬…
唔知咁會唔會多返啲常規北向量.

過左菲律賓乜力都冇哂啦

仍需努力

準備減弱

颱風移速比較受引導氣流影響 例如西風同副高 依家係受緊副高影響 但其實依家係比預計慢咗 因為副高情況有變

呢個係天氣圖嘅forecast嚟架喎
就好似ec gfs個啲model forrcast咁
不能作準的，可作為參考

青藏個個位置係槽底輻合區，其實係500hpa東亞槽下方的輻合區嚟，所以係低壓區

呢個輻合區如同分析內寫，
係500hpa或以下低層佔據該區，令南亞高壓向東波動時無法向低層伸展
結果被逼向更東流動，形成高空覆蓋南海，有助副高維持低緯南伸。

for大家reference，
如果想知槽同輻合區嘅關係
可以直接google 「低壓槽」
同地面槽嘅分別只不過500hpa嘅槽唔係平面咁運作

台壇死死地

你跟太貼了

咁行法應該擦東北角

撞菲前落返強烈熱帶風暴先撞就好 冇可能架啦

天父爸爸 個風唔好黎 好多浪浪

原來係我跟太貼
你清醒

我冇封鎖任何人

未算死，係慢好多姐
好過天鴿嗰陣入都入唔到

咁搞法到推爆po都大把人唔知我出咗分析我到時文字紀錄係邊個回覆寫咗分析吧啦

不過個邊好多高手都走左

今次連深度追擊post都冇埋

睇多六至八個鐘係咪偏西北就知

我唯一唔Block嘅就係兩個你

佢地識係室內禱告都算有用腦已經

same

真 同埋點穿呂宋都關鍵

希望會維持

除左劣驅良之外

大陸依家寫氣象分析有機會要負法律責任..….
所以要自我禁言

天兔果時好似最勁
要夠sts級別會員先入到

鬼咩多左好多小學雞上去搞事

蒙古果邊嘅等溫線咁密
即係溫度急跌位, 係咪咁理解

其實西風帶東亞段真空咗部份位置，各系統都有啲空間走動，話唔定係真都唔出奇

假膠煩膠黎講漸凍人係好好笑

我唔貪心 陽江login就好了

賓賓國係咪有磁石 次撚次都吸到個風埋去

睇普通嘅天氣圖
eg 交合，yahoo weather jp/weather news
今次打埋風，大槽應該會帶到少少冷平流落華南
華北有成10度降溫

星期一準時返工啦 又玩撚完又乜又盛 煩到仆街

s9ry lor

同埋要睇有冇背風渦扯西

星期一d撚屌

仲諗住睇下港豬澳同高鐵點樣仆街

關我撚事？

出去追風先

呢位同好有獨立思考能力
請繼續保持學習心態

直線之鬼仲未有新報

仲想睇下佢有咩獨特見解

唔大貪 吹爆高鐵站就足夠

我希望吹走個人工島

事實係北左好多

架尾班車仲趕到架

放唔放假唔緊要,
最緊要搞撚掂高鐵同港珠澳

我淨係想睇可以頂16級風嘅橋頂唔頂到17級風咋

盡量 寫已經花好多時間

我而家真係recall 番al geog d 野出黎
睇埋上面講hadley cell, ferrel cell張圖之後更加係

你肯寫已經好感激

峴港登陸🙏🏻🙏🏻🙏🏻

搭的士啦必要時， 拎定幾個 call的 number la

買定樽裝水
美國政府建議每人最少5加侖水，頂到三至五日

第一次認同漸凍人

個風又開始平西

用app算啦
call台勁垃圾
等佢答得嚟

明明眼見追唔到
點知發現尾班車行車受阻

會唔會係咁耐以黎最多人認同既一次

西登吹東南風冇阻擋大風，東登吹西北風 巴打你撈亂左

平緯喇喎

平西王都幫唔到

而家要平西先峴港

希望撞呂宋後平西/西南西🙏🏻🙇🏻‍♂️

連邊個風係邊條path都未知就喺度大發偉論
好野

個post又多左傻西

不如轉返去閞島？

有得睇土豆巴分析已經好好

唉

只求三亞 🙏🏻🙏🏻

日際係咁

唔好影響到香港就得🙏🏻😣😣

🤣🤣

得凌晨最正常

好似去北海道🤔

日際變化

土豆巴最新分析喺第幾個reply度

大自然既野控制唔到啦，我只希望唔好有人去滑水

向南

打中中國就得

放心，一定有啲廢 老唔識死

搵返最高正評就見到

咪再覆啲假膠

你自己飛過去，隨時登陸

講起天兔，今次玩大佢，北北下東登汕頭login

謝謝賜教
學咗多啲嘢..要理解下

咁如果而家我少少初步結論
副高將會東丠抬
這個結論有根據嗎

北到上日本

請善用追故模式

次次都叫人唔好出去追風滑浪
但次次都仲有人出去
今次仲要講到咁勁
班撚屌仲唔把握機會試下佢有幾勁咩

已經16N以上，17N 真係唔會冇可能，愈來愈北

我講緊最近個半個鐘

#561

鯰魚吧

希望個風打唔成 星期日想出街玩 反正星期一都準時落波

Thx bros!

「有可能」
未發生嘅野唔做結論

fake jor sry 係#563

理據?

不過你都係拎唔出架喇

咁問好搞笑

廢老唔識死唔緊要
最緊要係大自然做嘢爽手，一個浪冚埋嚟999都打唔切
個風走咗再掟西瓜都唔遲

放小息喇，腐皮bot又出場喇

機管局表示，隨著超強颱風「山竹」逐漸迫近本港，正密切留意風暴路徑，並與天文台、民航處及各機場緊密聯繫，評估風暴對機場運作的影響，作出各種應對措施。

機管局說，受颱風影響，香港機場的航班升降或會受到影響，呼籲旅客留意航空公司的公布，並建議在確認航班機位後，才出發前往機場，同時亦可留意機管局網頁或「我的航班」應用程式，及向航空公司查詢最新航班情況。

物競天擇

17N PLS

聽聞台東有5米湧浪

邊度西????

分析個到

九個負皮撚
出嚟討論下

咁遠都5米 杏花邨

昐風撚有希望
香港人終於被教訓

會唔會去到呂宋已經出1仔

九個負皮撚
我當扣走一個bot（佢差唔多個個留言都好努力咁負，欣賞）
都仲有八個

唔好斯斯縮縮
我都唔係十足把握
你可以用同一幅圖做唔同嘅分析

bot

人口普查
睇下呢度係唔係 > 100人
唔計BOT

CMA:预计，“山竹”将于15日凌晨登陆或擦过菲律宾吕宋岛北部沿海

你唔會叫到人出來
腐皮小學雞淨係識撳腐皮同深潛

天文台預測個風力弱左好多

土巴
做咩佢地認真
有我地支持你咪得

mola

咁多個留言平均風速都係2-3個負
最高陣風係4-5個
唔係特別惹火言論都唔多過6個負皮

而家未過呂宋，應該未食下沉，聽日就應該食下沉同焗

好心你啦, 分析完又repost又提人幾時repost過
依家又走返上去睇自己啲正皮負皮數

洗唔洗比埋諾貝爾獎你

百度

分析帖有7x個正 8個負
加埋都唔夠100

其實就係諗緊取消 尤其見到北左咁多
而加決定左取消了
唔該各位

因為預左登錄呂宋撞山會減弱?

請使用Google Translate

颱風越近南海越認真

3個正皮
麻煩出黎解釋下

之前最高為12-14

波台狗

淡友以為撞完呂宋變TD

鮎

1個
唔駛比獎我，我想成地精

我都係岩岩人提先八掛下
repost係想多啲人睇到有得討論

BTW 睇雷達
過去8個鐘行緊正西北
但最近個一粒鐘就行緊西北西

我張路線圖67負啦

漸凍人有40負皮

嘜上堂都用到電話比負皮人？

我有份

Good

山竹神請行偏北路線

即刻中招連我都

Gust 5

等佢老師來沒收佢部電話

個風突然 NNW 方向推進 !!!!!!!

網？

我唔係嬲人負皮，傻豬
咁你負咗咪討論下

東南西北都講哂
咁又唔覆

可能我一個分析得罪嚟盼dh同平西撚

圖/網

負評是百里嘉畀的

中國中央氣象台、香港天文台及澳門地球物理暨氣象局官員昨首次舉行聯合視像會議，討論山竹及其影響。

死左都要鞭屍

rockman:

我就係講呢樣
呢個鐘冇點北到
睇來撞硬了

對流向西扯嘅假像

如果你集中睇番隻眼仲係行緊西北

btw 雷達 ？

點解無左抹茶兄既cpa binc 之旅

其實咁講 正負都問下野
好似上面問青藏輻合區個巴咁

我唔係po出嚟我話ok就ok個啲嚟
寫出嚟都係希望拋磚引玉

repost係因為尋晚十一點幾應承咗
兩點寫完無人睇到就無意思啦

平西撚睇唔明咪問下
我都可以解釋埋平西嘅可能性

叫埋澳門有咩用？

我支持ching繼續放post,
我只係初哥好多概念都一知半解
聽你講都係係學到嘢既mode,
thanks anyway

過咗1140果節再問ching

澳門：執好筆記去視像補習

算唔算係近年比較持續得耐既cat5?

呂宋以北有極強勁風切變

可能會迅速減弱

會減速 預星期日晚上至星期一下午最接近香港

大家星期一都可以放假休息

想打牌既打牌，睇戲既睇戲

我就上黎撚風膠為樂

嘩

中央氣象台: 要1億港元救災!
香港及澳門: OK!

好肯定好多人連基本天氣圖都未睇得明
得閒會再放個啲youtube即食片出嚟

或者9個負皮係睇唔明個啲人投訴

WNW 定 NNW呀
訓醒未呀屌你

玄學角度

又係喎
應該係衛星雲圖先岩

SMG: 今次上video堂先

個風已到菲東大暖池, 強度有望夜晚上調到260

收左皮啦

係高登做緊二等公民

颱風不可怕！最實用《防颱風手冊》教您如何防範、自救，果斷收藏

颱風來臨前

1. 檢查一下家裡的門窗是否牢固，並及時關好窗戶，取下懸掛物。對於門窗存在縫隙，可能會漏水的，要提前找專業人士進行修理或做好防範措施，避免刮颱風下暴雨時，家裡遭雨水侵襲。
2. 檢查電路、煤氣等設施是否安全。陽台上的花盆、衣服、雨篷以及其他雜物，都應該提前固定或者轉移到安全地方，以免發生意外。
3. 加固門窗雨棚，清理窗台屋頂，防止高空墜物。
4. 減少外出，遠離危舊房、工棚、臨時建築、腳手架、電線桿、樹木、廣告牌、鐵塔等。
5. 如果是居住在一樓的住戶和商鋪，平時容易在大雨時積水的，最好把一些重要的貨物、不能碰水的電器，轉移到安全的地方，如果房子陳舊有安全隱患的，必要時可以暫時居住到親友家。
6. 儲備：水、罐裝食品、手電筒、收音機、常用藥品、電池。
7. 通過電視、電台等多種渠道，了解最新的颱風動態。

如果需要緊急撤離

1. 如果沒有通知你撤離，那麼就留在結構堅固的建築內，但要計劃好當強風來臨時自己將怎樣行動。如果你家有冰箱，將冰箱開到最冷檔，以防停電引起食物過早變質；請拔掉小的電源插頭，並在浴缸和大的容器中充滿水，以備清潔衛生之需。
2. 把你的撤離計劃通知在警報區以外的家人或親戚。
3. 如果需要離開住所，要儘快離開，並且儘量和朋友、家人在一起，到地勢比較高的堅固房子，或到事先指定的洪水區域以外的地區。

當颱風信號解除後

1. 要堅持收聽電台廣播或收看電視，當撤離的地區被宣布為安全時，你才可以返回該地區。為了保護生命的安全，道路有可能被封鎖，如果你遇到路障或者是被洪水淹沒的道路要切記繞道而行！
2. 要避免走不堅固的橋，不要開車進入洪水暴發區域，應留在地面堅固的地方。還要注意那些靜止的水域很有可能因地下電纜裸露或者是垂落下來的電線而帶有致命的電力！
3. 要仔細檢查煤氣、水，以及電線線路的安全性。在你不能確定自來水是否被污染之前，不要喝自來水或者用它做飯。要避免在房間內使用蠟燭或者有火焰的燃具，而要使用手電筒。在生命遇到危險時，動用可靠通信工具求救。

為統一支那氣象台做好準備

唔想比邊盼風撚燈

你個名無改錯

BTW，按慣例堆whatsapp碼頭消息都應該差唔多出

真定假 我分唔到呢度邊d真 邊d假

我諗直接quote問唔係更快更好咩
淨係撳腐皮就深潛似波台啲人所為囉

未中晒菲律賓已經早洩

笑下有咩所謂 最緊要學到野
真心有興趣

已經行咗連續八個鐘西北

如果係短期波動嘅話呢個短期都有啲長

早晨 說好的平西呢？？？？？？？

北到仆街wo

澳門會不會不停講 I agger with you

大家都係講下笑啫

大澳鄉事委員會主席劉焯榮今早在商台節目表示，預料在風暴吹襲期間，吉慶街的店舖會水浸，居民需將該處的物品預先「托高」，而新基棚一帶較為危險，認為村民需要撤退。
劉焯榮指，鄉事會前日已通知村民要做好防風準備，目前大澳有兩個庇護站，如果不夠應付，會開放學校作庇護站，並為入住村民提供床舖、小食及水等物資。
政府今早再召開跨部門會議，商討應對山竹的工作。離島民政事務專員今日會到大澳，呼籲低窪地區的村民提早撤離，做好準備。觀塘和離島民政事務處今日會派員聯同義工隊探訪居民並作呼籲。民政事務總署緊急事故熱線（2835 1473）將於一號熱帶氣旋警告信號發出後開始運作，供市民查詢在風暴期間的服務。各區民政事務處會在三號熱帶氣旋警告發出後開放共48個臨時庇護中心供有需要市民入住。

清工

長期波動
其實由午夜就開始了

個風撚狗咁撚

似刷角 希望保持到強度入南海

屌丫，今次好早出
我都好想知究竟係咩人整出黎咁ON9

喂
張圖畫埋飛去汶萊啦

個風太勁成個山吹走左
唔去冇得去架啦

反燈嘅心態係咪都係信有燈？

應該係要講國語
對對對，是是是

汶萊？婆羅洲？

萬一打到埋黎洗唔洗發海嘯警告

想睇港豬噢個人工島陸沉

工工

琴日屌平西&淡友出黎講返兩句先

按照現時路徑，移動速度

星期日清晨至星期一下午都會8號或以上風球

各位手足唔好咁快咁開心
第一個目標 係撞東北角 over

你想幫邊個中國城鎮改名叫汶萊?

人地keep 住出 又話人收左皮
你琴晚無上黎係咪又收左皮

你樓上班老頂改路線未

希望最後西去海南-越南🤔

D人畫圖唔撚用腦 畫到中出菲律賓
戇鳩到震

呢個聽日下晝要再推

大交合有咩睇法？

呂宋同台灣啲高山打咗咁多年風都未吹走，唔洗驚以後冇機會行喎

我係屌啲人亂畫野

弱智，你睇下個預測先啦，星期日下午個風球已經減弱左好多，而且遠離香港

交合可能等12Z先再睇

風暴潮≠海嘯

我講呢張圖

對流有小小弱？

東調左去茂名

開始搶1001

烈風圈大到

邊25個網友？睇下佢地有無上水出沒

極強風切變？

係喎！thx
無留意減弱左

多謝提醒

不過香港冇風暴潮警告

唔好影響到香港please🙏🏻pray for HK🙏🏻

幽默感嘅野...
唔知應該同你定同佢講好

唔怪得，我完封左佢

原本預去到125度先上到16度
依家比預期北左0.5度以上

補返尋日西多左既份量

嗰度越南

汶萊係婆羅洲

視風切如糞土

依家係cat幾？

5

地球物理暨氣象局聽個名幾型

星期日唔駛諗
星期六你番幾至幾

貓5

痴撚線公司

北面有成2個緯度

啱啱先又有同事 sent 出嚟
痴撚線

平西平西！

而家點補都會擦呂宋東北

1001

4個緯度先係